# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ: Событие - это сигнал, который уведомляет о том что произошло какое-то действие на странице (движение и клики мыши, нажатие клавиш клавиатуры, отправка формы и т.д.). Обработчик события можно назначить методом elem.addEventListener(), атрибутом on(событие)="" на элементе или свойством elem.on(событие).

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ: Всплытие - это принцип при котором событие срабатывает сначала на самом элементе, а потом поднимается вверх по элементам и срабатывает на его родителях. Остановить всплытие можно через объект event и его метод event.stopPropagation(). 

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ: Детальная информация о событии находится в объекте event. Отличие event.target и event.currentTarget в том, что e.target - элемент на котором произошло событие, а event.currentTarget - элемент на котором было навешено это событие.

### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ: Перезагрузка страницы браузера при отправке формы. Отключить стандартное поведение можно через объект event и его метод event.preventDefault() или вернуть false из обработчика если он назначен через on(событие). 


## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.
